(增進民權)點解冇人提建立新政府部門助港人彈劾全體公務員

香港要改，未來就要做埋警隊及公務員改革，係未來政制上確立人權制衡非人公權及瀆職執法者:
1.將有組織及三合會調查科/派去法院的警察/機動部隊/毒品科歸屬律政司內設調查局，類似臺灣法務部調查局及美國司法部FBI
2.廢除警察投訴課及公務員事務局品行及紀律部門，將公務員免職權轉移至立法會內，成立肅政局負責調查公務員瀆職行為
3.將檢控公職人員行為失當罪一同授予調查局、ICAC。公務員事務局彈劾公務員權力授予立法會議員
4.最重要係在高等法院入成立公務員懲戒法庭，直接將公務員開放面對公眾接受彈劾
5.避免出現警務處二世，律政司調查局局長只能指揮刑事警察，法警由各級法官指揮，機動部隊指揮權係律政司及佢上級

彈劾過程:
1.市民向律政司調查局/ICAC/立法會投訴公務員
2.三個部門開始調查
3.調查後投訴成立，刑事罪行交由律政司決定是否檢控，民事彈劾公務員則三個部門移送立法會二名議員提起彈劾案
4.九名議員通過彈劾案後向高等法院公務員懲戒法庭彈劾
5.公務員懲戒法庭法官審判，如成立決定懲罰，由於係民事只能處以罰款、降級、調離、沒收退休金、減人工，最多解除職務

另應設立對等原則，警察權限市民亦等同，如襲警罪應一同設立襲民罪，港人能向其他執法部門或立法會議員轉介，限制公權執法

光復香港榮光自由

6大訴求

重組香港警察隊，警察重新宣誓，建立新的香港政府警察局，將防暴警察等危險因子拆開到新的香港政府調查局

香港廉政公署 ~ 公務總監督+調查公職人員行為失當+反貪 (監察各政府部門執法刑事調查瀆職行為)
香港政府各部門政風室 ~ 內部反貪瀆調查公務員投訴 (涉及刑事報警民事則內部處分受廉署監督)
香港政府警察局 ~ 小型個人罪行+商業罪案+基本治安巡邏
香港政府緝私局 ~ 關稅+走私+毒品+反洗黑錢+邊防+水警
香港政府調查局 ~ 大型有組織罪行+法警+機動部隊 (主要暴力來源歸屬律政司監督而部門首長為政府律師職系)
香港立法會 ~ 彈劾公務員 (彈劾案由2名議員提議再9名議員和議提交高等法院無需分組點票泛民都做到)
香港立法會肅政局 ~協助立法會議員調查公務員瀆職及覆檢公務員紀律個案 (立法會併審計署加肅政局一同監督政府執法)
香港高等法院公務員懲戒法庭 ~ 審判瀆職公務員 (成立即判懲戒處分)

警察不得成立工會，只有康樂會，亦不得發表政治意見只可處理福利問題

實施憲政保民自由權

憲政主義是一種以法治為形式、以民主為基礎、以分權制衡為手段、以個人自由為終極目標的一種現代政制

擴張治安法官(太平紳士)制度

改由首席法官委任分駐各區，24小時突擊巡視政府機關拘留建築物及在公眾地方巡守，不受戒嚴限制，隨警隊行進

1. 重組香港警察隊

警察重新宣誓，建立新的香港政府警察局，將防暴警察等危險因子拆開到新的香港政府調查局

香港廉政公署 ~ 公務總監督+調查公職人員行為失當+反貪 (監察各政府部門執法刑事調查瀆職行為)
香港政府各部門政風室 ~ 內部反貪瀆調查公務員投訴 (涉及刑事報警民事則內部處分受廉署監督)
香港政府警察局 ~ 小型個人罪行+商業罪案+基本治安巡邏
香港政府緝私局 ~ 關稅+走私+毒品+反洗黑錢+邊防+水警
香港政府調查局 ~ 大型有組織罪行+法警+機動部隊 (主要暴力來源歸屬律政司監督而部門首長為政府律師職系)
香港立法會 ~ 彈劾公務員 (彈劾案由2名議員提議再9名議員和議提交高等法院無需分組點票泛民都做到)
香港立法會肅政局 ~協助立法會議員調查公務員瀆職及覆檢公務員紀律個案 (立法會併審計署加肅政局一同監督政府執法)
香港高等法院公務員懲戒法庭 ~ 審判瀆職公務員 (成立即判懲戒處分)

警察不得成立工會，只有康樂會，亦不得發表政治意見只可處理福利問題

2. 憲政主義
是一種以法治為形式、以民主為基礎、以分權制衡為手段、以個人自由為終極目標的一種現代政制

3.擴張治安法官(太平紳士)制度

改由首席法官委任分駐各區，24小時突擊巡視政府機關拘留建築物及在公眾地方巡守，不受戒嚴限制，隨警隊行進

1. 重組香港警察隊

警察重新宣誓，建立新的香港政府警察局，將防暴警察等危險因子拆開到新的香港政府調查局

香港廉政公署 ~ 公務總監督+調查公職人員行為失當+反貪 (監察各政府部門執法刑事調查瀆職行為)
香港政府各部門政風室 ~ 內部反貪瀆調查公務員投訴 (涉及刑事報警民事則內部處分受廉署監督)
香港政府警察局 ~ 小型個人罪行+商業罪案+基本治安巡邏
香港政府緝私局 ~ 關稅+走私+毒品+反洗黑錢+邊防+水警
香港政府調查局 ~ 大型有組織罪行+法警+機動部隊 (主要暴力來源歸屬律政司監督而部門首長為政府律師職系)
香港立法會 ~ 彈劾公務員 (彈劾案由2名議員提議再9名議員和議提交高等法院無需分組點票泛民都做到)
香港立法會肅政局 ~協助立法會議員調查公務員瀆職及覆檢公務員紀律個案 (立法會併審計署加肅政局一同監督政府執法)
香港高等法院公務員懲戒法庭 ~ 審判瀆職公務員 (成立即判懲戒處分)

警察不得成立工會，只有康樂會，亦不得發表政治意見只可處理福利問題

2. 憲政主義
是一種以法治為形式、以民主為基礎、以分權制衡為手段、以個人自由為終極目標的一種現代政制

3.擴張治安法官(太平紳士)制度

改由首席法官委任分駐各區，24小時突擊巡視政府機關拘留建築物及在公眾地方巡守，不受戒嚴限制，隨警隊行進

4. 徵收義士稅

1.扼要
警察重新宣誓，將防暴警察等危險因子拆開到新的香港政府調查局，徵收義士稅

香港廉政公署 ~ 公務總監督+調查公職人員行為失當+反貪 (監察各政府部門執法刑事調查瀆職行為)
香港政府各部門政風室 ~ 內部反貪瀆調查公務員投訴 (涉及刑事報警民事則內部處分受廉署監督)
香港政府警察局 ~ 小型個人罪行+商業罪案+基本治安巡邏
香港政府緝私局 ~ 關稅+走私+毒品+反洗黑錢+邊防+水警
香港政府調查局 ~ 大型有組織罪行+法警+機動部隊 (主要暴力來源歸律政司監督部門首長為政府律師職系)
香港立法會 ~ 彈劾公務員 (彈劾案由2名議員提議再9名議員和議提交高等法院無需分組點票泛民都做到)
香港立法會肅政局 ~協助立法會議員調查公務員瀆職及覆檢公務員紀律個案 (立法會併審計署加肅政局一同監督政府執法)
香港高等法院公務員懲戒法庭 ~ 審判瀆職公務員 (成立即判懲戒處分)
治安法官(太平紳士)制度 (改由首席法官委任分駐各區巡視拘留機關及隨戒嚴部隊執法)

警察不得成立工會，只有康樂會，亦不得發表政治意見只可處理福利問題

2. 重組香港警察隊
睇番政府架構，警務處有三萬個差佬，日常生活的保安幾乎只關警務處事，要減少衝突同警權過大，制衡係最有效方法，可以參考臺灣中華民國警察:

1.警政署:一般行政警察/治安警察
2.移民署:國境警察
3.海巡署:水上警察
4.內政部空中勤務總隊:空中警察
5.法務部廉政署:廉政司法警察
6.法務部調查局 :重大罪案司法警察
7.國防部憲兵隊:司法警察/軍法警察
8.法院/檢察署:法院警察

臺灣有警察權的分開9個部門做，香港基本上只有入境處、廉署、警務處、海關四個，而警務處係包攬黎做，所以差佬一句連政務司都唔敢郁

香港要改，未來就要做埋警隊及公務員改革，係未來政制上確立人權制衡非人公權及瀆職執法者:
1.將有組織及三合會調查科/派去法院的警察/機動部隊/毒品科歸屬律政司內設調查局，類似臺灣法務部調查局及美國司法部FBI
2.廢除警察投訴課及公務員事務局品行及紀律部門，將公務員免職權轉移至立法會內，成立肅政局負責調查公務員瀆職行為
3.將檢控公職人員行為失當罪一同授予調查局、ICAC。公務員事務局彈劾公務員權力授予立法會議員
4.最重要係在高等法院入成立公務員懲戒法庭，直接將公務員開放面對公眾接受彈劾
5.避免出現警務處二世，律政司調查局局長只能指揮刑事警察，法警由各級法官指揮，機動部隊指揮權係律政司及佢上級

3. 憲政主義
是一種以法治為形式、以民主為基礎、以分權制衡為手段、以個人自由為終極目標的一種現代政制

彈劾公務員過程:
1.市民向律政司調查局/ICAC/立法會投訴公務員
2.三個部門開始調查
3.調查後投訴成立，刑事罪行交由律政司決定是否檢控，民事彈劾公務員則三個部門移送立法會二名議員提起彈劾案
4.九名議員通過彈劾案後向高等法院公務員懲戒法庭彈劾
5.公務員懲戒法庭法官審判，如成立決定懲罰，由於係民事只能處以罰款、降級、調離、沒收退休金、減人工，最多解除職務

另應設立對等原則，警察權限市民亦等同，如襲警罪應一同設立襲民罪，港人能向其他執法部門或立法會議員轉介，限制公權執法

4. 效法臺灣係各政府部門設政風部門

依據政風機構人員設置管理條例第四條（修正日期中華民國101年2月3日），政風機構掌理事項如下：

一、廉政之宣導及社會參與。
二、廉政法令、預防措施之擬訂、推動及執行。
三、廉政興革建議之擬訂、協調及推動。
四、公職人員財產申報、利益衝突迴避及廉政倫理相關業務。
五、機關有關之貪瀆與不法事項之處理。
六、對於具有貪瀆風險業務之清查。
七、機關公務機密維護之處理及協調。
八、機關安全維護之處理及協調。
九、其他有關政風事項。

香港版本:
、內部覆檢各部門購買各種人力服務或物品資源有否符合政府及公眾利益(如水炮車數量/槍械型號/有否回贈)
、內部舉報收入與公職不相稱者
、內部舉報因職務關係與廠商關係複雜者
、內報舉報借職權接受餽贈者
、內部舉報違法經營者
、內部舉報品德不良常遭民眾檢舉而有事證者
、內部舉報生活暑侈、腐化，經濟來源可疑者
、內部舉報執行職務藉機刁難，有需索意圖，經查證可疑者
、內部舉報承辦與民眾或員工權益有關業務，不依法令規定處理者
、內部舉報假藉職務上之機會，經常接受邀宴或餽贈，並與機關內外有關人員私下金錢往來頻繁者
、內部舉報主管或承辦採購、營繕工程、財務管理、人事、會計、出納等業務人員不依有關法令辦理者

部門調查時必經政風處，成立與否需通報ICAC

5.擴張治安法官(太平紳士)制度

改由首席法官委任分駐各區，24小時突擊巡視政府機關拘留建築物及在公眾地方巡守，不受戒嚴限制，隨警隊行進

6. 徵收義士稅

解散警務處重組警隊刻不容緩

其實所有公營法定機構的首長應由立法會同意甚至直接任命